泰開特別國會解困 巴育：勿動王室 19被捕示威者准保釋

節錄

泰開特別國會解困 巴育：勿動王室
19被捕示威者准保釋

【對抗專制】

相關新聞：Lunch哥ifc舉三指聲援

泰國政治危機持續，首都曼谷連日有民眾聲援學生推動的修憲運動。。。。。。。。。。。

泰國國會原定11月1日才復會，內閣可根據憲法，請求泰王下詔國會，召集臨時會議。「我們支持召開特別國會會期，解決目前的爭拗。」但巴育同時向示威者開出兩個條件：「不要破壞政府和私人財物，也不要動王室」，強調「政府有責任保護王室」，又指政府已作出一定讓步。法院昨天批准示威運動其中19名被捕者保釋，惟不包括主要領袖。

相關新聞：泛民泰領館抗議 撐奶茶盟友

■泰國學生獨力發起這場席捲全國的抗爭，誓要改變王室和軍政府的專制管治。路透社

國會建制派把持 民眾無期望

泰國抗爭者堅持的四大訴求，包括釋放所有被捕人士、巴育下台、國會必須考慮民間修憲方案和改革王室。長袖善舞的泰國眾議院議長川立派，上周末開始拉攏政府和反對派協商國會特別會期。

不過，若政治問題可以政治解決，泰國人也不用冒死走上街頭抗爭。雖然民眾的矛頭直指巴育，但他也不過是王室的擋箭牌，抗爭者要求的是真正的君主立憲制，正正是國會上月無法推動修憲，才引爆這場大規模的修憲運動，故召開特別會期能否平息眾怒實在成疑。

另外，親巴育的人民。。。。。。。。。

泰國民眾對建制派把持的國會也不設期望，。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。「拿起你的大聲公，穿上保護裝備，因為人人都是領袖」。前日在曼谷勝利紀念碑和阿索克的兩場大型集會，便是由民眾自發組織，一呼百應，抗爭者奧美表示：「我來到現場見無領袖，便自己上台發言！」

當局軟硬兼施 消耗上街熱情

不過，這種港式「上善若水」抗爭也有盲點，便是民眾自發上街的熱情能維持多久，近期曼谷最激烈的反政府集會都是放工放假時舉行，若運動曠日持久，示威者生計勢必受影響。現時泰國政府一手硬、一手軟的策略，相信也是針對這種無大台抗爭。

行軍出身的巴育，口吻雖然軟化，但實際未有放鬆拘捕示威者和封鎖消息，他看來更像是要打一場消耗戰，適時拋出國會復會的緩兵之計，讓部份人消消氣，避免抗爭升級，只要不出亂子，讓抗爭再拖下去，民間的意志便很容易被拖垮。

泰國PBS網站/《曼谷郵報》

巴育

■昨晚19名被捕示威者獲准保釋，他們均高舉着三指步出監獄。 互聯網